@proceedings{FondamenTAL:2014,
    editor = "Blache, Philippe and B\'echet, Fr\'ed\'eric and Bigi, Brigitte",
    title = "Actes de FondamenTAL 2014",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL"
}


@inproceedings{Le-Pesant-Stefanini:FondamenTAL:2014,
    author = "Le Pesant, Denis and St\'efanini, Marie-H\'el\`ene",
    title = "Pr\'esentation du Dictionnaire Electronique des Mots et de Locutions Verbales de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-5",
    note = "",
    abstract = "Cet article est une pr\'esentation de deux ressources in\'edites de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier : le Dictionnaire Electronique des Mots (DEM), base de donn\'ees de plus de 140.000 entr\'ees et Locutions Verbales (LOCVERB, 3.510 entr\'ees). Ces deux ressources sont compl\'ementaires de la base de donn\'ees Les Verbes Fran\c{c}ais (LVF, 25.610 entr\'ees). Apr\`es avoir \'evoqu\'e LOCVERB dans ses relations avec LVF, nous d\'ecrirons le DEM. Une fusion ult\'erieure de ces trois ressources est envisag\'ee.",
    keywords = "",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/1.pdf"
}


@inproceedings{Abdi-Lapalme:FondamenTAL:2014,
    author = "Abdi, Radia and Lapalme, Guy",
    title = "Repr\'esentation Ontologique du LVF et son Utilisation en Traitement Automatique de la Langue",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "6-11",
    note = "",
    abstract = " Nous pr\'esentons une version ontologique du dictionnaire LVF (Les Verbes Fran\c{c}ais) de J. Dubois et F. Dubois-Charlier. Elle a \'et\'e obtenue par une transformation automatique de la version XML du LVF. Nous en d\'emontrons l'utilisation dans le domaine du traitement automatique de la langue avec une application d'annotation s\'emantique d\'evelopp\'ee dans l'environnement GATE.",
    keywords = "LVF, Les Verbes Fran\c{c}ais, peuplement d'ontologies, ressource lexicale, web s\'emantique, extraction d'information, OWL. .",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/2.pdf"
}


@inproceedings{Silberztein:FondamenTAL:2014,
    author = "Silberztein, Max",
    title = "Le Dictionnaire DEM dans NooJ",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "12-16",
    note = "",
    abstract = " Nous avons int\'egr\'e le Dictionnaire Electronique des Mots de Jean Dubois et Fran\c{c}oise DuboisCharlier dans la plateforme linguistique NooJ. Nous montrons l'int\'er\^et de ce dictionnaire pour les applications du TAL.  	 \textasciitilde",
    keywords = "Dictionnaire \'electronique. NooJ.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/3.pdf"
}


@inproceedings{Francois:FondamenTAL:2014,
    author = "Fran\c{c}ois, Jacques",
    title = "Comment Elaborer un Article Lexicographique \`a Partir du Dictionnaire Electronique Les Verbes Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "17-23",
    note = "",
    abstract = "Le dictionnaire Les verbes fran\c{c}ais se pr\'esente sous deux formats, l'\'edition-papier de 1997 et l'\'edition \'electronique en ligne. La premi\`ere correspond \`a une approche prioritairement onomasiologique (des classes g\'en\'eriques aux entr\'ees lexicales pouvant regrouper diff\'erentes constructions) et secondairement s\'emasiologique par son index. La seconde a une organisation prioritairement s\'emasiologique mais elle est par nature sup\'erieure \`a la version papier car elle est permet le rep\'erage rapide de groupes d'entr\'ees par les op\'erations de tri hi\'erarchis\'e et de filtrage multiples. Sur cette base et au prix de quelques ajustements, on peut r\'eordonner les entr\'ees d'un verbe \`a partir du champ des op\'erateurs s\'emantiques et ainsi obtenir un article lexicographique dont la microstructure s'organise en fonction des valeurs s\'emantiques ordonn\'ees par repr\'esentativit\'e d\'ecroissante. L'article est illustr\'e par l'\'etude du verbe compter.",
    keywords = "onomasiologie, s\'emasiologie, article lexicographique, microstructure",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/4.pdf"
}


@inproceedings{Dozol-Sabatier-Stefanini:FondamenTAL:2014,
    author = "Dozol, Marie and Sabatier, Paul and Stefanini, Marie-H\'el\`ene",
    title = "MusiTAL : Une Partition \`a Six Mains Pour le TAL",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "24-28",
    note = "",
    abstract = "Nous pr\'esentons MusiTAL, une application d'analyse/synth\`ese de phrases dans le domaine de la musique, que nous avons con\c{c}ue \`a partir des donn\'ees du Dictionnaire \'electronique des mots (DEM) des Dubois et d\'evelopp\'ee au moyen du logiciel ILLICO.",
    keywords = "Dictionnaire \'electronique des mots des Dubois, DEM, ontologie, musique, analyse/synth\`ese de phrases, ILLICO.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/5.pdf"
}


@inproceedings{Godbert:FondamenTAL:2014,
    author = "Godbert, Elisabeth",
    title = "Typage S\'emantique de Verbes Avec LVF, Pour la R\'esolution D'anaphores",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "29-34",
    note = "",
    abstract = "Le travail pr\'esent\'e ici s'int\'eresse \`a la d\'etection automatique de relations de cor\'ef\'erence dans un corpus de dialogues oraux enregistr\'es dans le centre d'appel de la RATP ; chaque dialogue du corpus met en interaction un op\'erateur et un client, et la majorit\'e des relations de cor\'ef\'erence sont des anaphores pronominales sur les entit\'es dont parlent ces deux personnes. Par exemple : J'ai perdu mon portable dans le bus 45, o\`u puis-je esp\'erer le r\'ecup\'erer ? - T\'el\'ephonez au Service des objets trouv\'es, ils vous diront s'il a \'et\'e rapport\'e. On observe que la s\'emantique des entit\'es dont on parle est un trait essentiel \`a prendre en compte, et que dans de nombreux cas il n'y a pas conservation des traits de genre et nombre entre l'ant\'ec\'edent et sa reprise anaphorique. Nous d\'ecrivons les choix que nous avons faits pour typer s\'emantiquement les verbes en utilisant des donn\'ees du dictionnaire \'electronique LVF, et pour effectuer manuellement la classification des noms. Puis nous pr\'esentons les m\'ethodes que nous avons mises en oeuvre pour la r\'esolution des anaphores pronominales.",
    keywords = "cor\'ef\'erence, anaphore, typage s\'emantique de verbes, LVF (Les Verbes Fran\c{c}ais).",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/6.pdf"
}


@inproceedings{Danlos-Nakamura-Pradet:FondamenTAL:2014,
    author = "Danlos, Laurence and Nakamura, Takuya and Pradet, Quentin",
    title = "Vers la Cr\'eation d'un Verbnet du Fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de FondamenTAL 2014. FondamenTAL 2014 : Ressources lexicales et TAL - vue d'ensemble sur les dictionnaires \'electroniques de Jean Dubois et Fran\c{c}oise Dubois-Charlier",
    month = "7",
    year = "2014",
    address = "Marseille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "35-40",
    note = "",
    abstract = "VerbNet est une ressource lexicale pour les verbes anglais qui est bien utile pour le TAL gr\^ace \`a sa large couverture et sa classification coh\'erente. Une telle ressource n'existe pas pour le fran\c{c}ais malgr\'e quelques tentatives. Nous montrons comment adapter semi-automatiquement VerbNet en utilisant deux ressources lexicales existantes, le LVF (Les Verbes Fran\c{c}ais) et le LG (Lexique-Grammaire).",
    keywords = "VerbNet, cadres de sous-cat\'egorisations, r\^oles s\'emantiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2014/FondamenTAL/7.pdf"
}


